[
    {
        "nivel": "1",
        "pregunta": "¿Quien descubrio America?",
        "respuesta": "Cristobal Colon",
        "incorrecta": "maluma baby",
        "incorrecta1": "reina Isabel",
        "incorrecta2": "el loco del barrio"
    },

    {
        "nivel": "1",
        "pregunta": "¿Qué palabra se usa para referirse a los abdominales bien marcados?",
        "respuesta": "Lavadero",
        "incorrecta": "Lavanda",
        "incorrecta1": "Lavaloza",
        "incorrecta2": "Lava Plato"
    },

    {
        "nivel": "1",
        "pregunta": "¿Cuales son los colores primarios?",
        "respuesta": "Amarillo, azul y rojo",
        "incorrecta": "Amarillo, azul y verde",
        "incorrecta1": "Amarillo, azul y morado",
        "incorrecta2": "blanco, negro y transparente"
    },

    {
        "nivel": "1",
        "pregunta": "Cual de estos es un animal carnivoro",
        "respuesta": "Leon",
        "incorrecta": "Elefante",
        "incorrecta1": "Canario",
        "incorrecta2": "Mariposo"
    },

    {
        "nivel": "1",
        "pregunta": "Cual de estos es un animal vegetariano",
        "respuesta": "Jirafa",
        "incorrecta": "Tiburon",
        "incorrecta1": "Lobo",
        "incorrecta2": "Tigre"
    },

    {
        "nivel": "2",
        "pregunta": "Al inicio de La Sirenita, ¿qué evento se pierde Ariel?",
        "respuesta": "Un concierto.",
        "incorrecta": "Un cumpleaños.",
        "incorrecta1": "Una coronación.",
        "incorrecta2": "Un babyShower"
    },

    {
        "nivel": "2",
        "pregunta": "En “Robin Hood”, ¿qué hace el Príncipe John cuando se enoja?",
        "respuesta": "Se lame el dedo.",
        "incorrecta": "Se come las uñas.",
        "incorrecta1": "Hurguetea su nariz.",
        "incorrecta2": "Se pone a llorar"
    },

    {
        "nivel": "2",
        "pregunta": "¿Cuál es el primer animal que aparece en escena en “El Rey León”?",
        "respuesta": "Un rinoceronte",
        "incorrecta": "Una jirafa",
        "incorrecta1": "Un antilope",
        "incorrecta2": "Un Tigre"
    },

    {
        "nivel": "2",
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido de la madrastra y hermanastras de Cenicienta?",
        "respuesta": "Tremaine",
        "incorrecta": "Trump",
        "incorrecta1": "Truman",
        "incorrecta2": "Trumanis"
    },

    {
        "nivel": "2",
        "pregunta": "¿Cómo se llama el cazador al que mandan a matar a Blanca Nieves?",
        "respuesta": "Humbert",
        "incorrecta": "Edward",
        "incorrecta1": "Robert",
        "incorrecta2": "Albert"
    },

    {
        "nivel": "3",
        "pregunta": "¿Cuál es la representación gráfica del número nueve mil treinta y seis.?",
        "respuesta": "9036",
        "incorrecta": " 90036",
        "incorrecta1": " 936",
        "incorrecta2": " 900036"
    },

    {
        "nivel": "3",
        "pregunta": "Escribe el número ordinal trigésimo quinto en cifras",
        "respuesta": "35",
        "incorrecta": "135",
        "incorrecta1": "25",
        "incorrecta2": "353"
    },

    {
        "nivel": "3",
        "pregunta": "¿Qué cantidad expresa el número romano V?",
        "respuesta": "cinco",
        "incorrecta": "diez",
        "incorrecta1": "uno",
        "incorrecta2": "cincuenta"
    },

    {
        "nivel": "3",
        "pregunta": "Para calcular cuánto es un tercio de 3996, ¿qué tienes que hacer?",
        "respuesta": "Dividir entre tres",
        "incorrecta": "Multiplicar por tres",
        "incorrecta1": "Restar tres",
        "incorrecta2": "Sumas tres veces el mismo numero"
    },

    {
        "nivel": "3",
        "pregunta": "¿Cómo se llama el polígono de siete lados?",
        "respuesta": "Heptágono",
        "incorrecta": "Hexágono",
        "incorrecta1": "Septágono",
        "incorrecta2": "Triangulo"
    },

    {
        "nivel": "4",
        "pregunta": "¿Cuantos oceanos hay en la tierra?",
        "respuesta": "5",
        "incorrecta": "6",
        "incorrecta1": "4",
        "incorrecta2": "3"
    },

    {
        "nivel": "4",
        "pregunta": "¿Qué país tiene más habitantes?",
        "respuesta": "China",
        "incorrecta": "Rusia",
        "incorrecta1": "India",
        "incorrecta2": "Egipto"
    },

    {
        "nivel": "4",
        "pregunta": "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
        "respuesta": "Nilo",
        "incorrecta": "Amazonas",
        "incorrecta1": "Magdalena",
        "incorrecta2": "Patia"
    },

    {
        "nivel": "4",
        "pregunta": "¿Cuántos estados forman parte de Estados Unidos?",
        "respuesta": "50",
        "incorrecta": "54",
        "incorrecta1": "49",
        "incorrecta2": "51"
    },

    {
        "nivel": "4",
        "pregunta": "¿Cuántos países forman parte de la Unión Europea?",
        "respuesta": "27",
        "incorrecta": "28",
        "incorrecta1": "29",
        "incorrecta2": "31"
    },

    {
        "nivel": "5",
        "pregunta": "¿En qué unidad se mide la presión?",
        "respuesta": "Pascales",
        "incorrecta": "Newton",
        "incorrecta1": "m/s",
        "incorrecta2": "Kg"
    },

    {
        "nivel": "5",
        "pregunta": "Una masa de kilogramo, ¿a qué peso equivale en newton?",
        "respuesta": "9.8N",
        "incorrecta": "6.3N",
        "incorrecta1": "7.2N",
        "incorrecta2": "5.8N"
    },

    {
        "nivel": "5",
        "pregunta": "¿Cuál de estas velocidades corresponde a los movimientos circulares?",
        "respuesta": "Velocidad angular",
        "incorrecta": "Velocidad de trayectoria",
        "incorrecta1": "Velocidad media",
        "incorrecta2": "Velocidad lineal"
    },

    {
        "nivel": "5",
        "pregunta": "¿Qué es el módulo de un vector?",
        "respuesta": "El valor de la magnitud que representa.",
        "incorrecta": "Su punto de inicio",
        "incorrecta1": "El punto medio del vector",
        "incorrecta2": "La dirección en la que está orientado"
    },

    {
        "nivel": "5",
        "pregunta": "¿Cuál es el valor de la gravedad de la Tierra?",
        "respuesta": "9.8 m/s2",
        "incorrecta": "10 m/s",
        "incorrecta1": "9.8 m/s",
        "incorrecta2": "9.8 m/s2"
    }
]